四十幾歲，想做身體檢查，驗下野

主要想驗下d癌症指數，請問有無介紹

養和

40幾歲去驗下普通嘢膽固醇、血壓、有無糖尿病果啲嘢先啦

至於癌症指數，其實未必真係咁有用，因為你癌症指數正常其實都未必代表你而家呢一刻冇cancer（你當早期cancer癌症指數未必會高）。簡單啲講就係其實唔係幾會用癌症指數嚟做一隻癌症嘅screnning

一般五十歲以上先會建議每年做大腸鏡檢查，但如果巴打擔心都可以check埋嘅,如果本身對啲咩癌症比較高風險（例如本身係有食煙就擔心肺癌，屋企家族史有大腸癌咁）就可以做啲specific嘅檢查睇下